"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[595],{2595:(n,t,i)=>{i.r(t),i.d(t,{gramma:()=>e});const e=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"<p>If I&nbsp; ________,I\u2019ll let you know.</p>\n                ",options:["am staying","will stay","do stay","would stay"],answer:"3",rewrite:"",explanation:'<div ><p>\u1ede th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i, c\xe2u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ta c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "do/does" tr\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh.</p>\n<p>V\xed d\u1ee5:</p>\n<p>I do understand you. (T\xf4i qu\xe1 hi\u1ec3u b\u1ea1n.)</p>\n<p>If I do stay, I\'ll let you know. (N\u1ebfu t\xf4i ch\u1eafc ch\u1eafn \u1edf l\u1ea1i, t\xf4i s\u1ebd cho b\u1ea1n bi\u1ebft.)</p><p></p></div>'},{id:41,extra:"",question:"<p>If the chair _______break, Paul can fix it for you.</p>\n                ",options:["might","should","may","can"],answer:"2",rewrite:"",explanation:'<div><p>Ta r\u1ea5t \xedt khi th\u1ea5y \u0111\u1ed9ng t\u1eeb khuy\u1ebft thi\u1ebfu \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 "If". Tuy nhi\xean, th\u1ef1c t\u1ebf ch\xfang v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng trong c\xe1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p sau:</p>\n<p>-<strong> If + S + will/ would</strong>: N\u1ebfu \u2026. vui l\xf2ng/ N\u1ebfu \u2026 ch\u1ecbu</p>\n<p>V\xed d\u1ee5: If you will/ would wait me for a moment, I will inform my director of your presence. (N\u1ebfu b\u1ea1n vui long \u0111\u1ee3i t\xf4i m\u1ed9t l\xe1t, t\xf4i s\u1ebd th\xf4ng b\xe1o v\u1edbi gi\xe1m \u0111\u1ed1c c\u1ee7a t\xf4i v\u1ec1 s\u1ef1 c\xf3 m\u1eb7t c\u1ee7a b\u1ea1n.)</p>\n<p>If you will listen to my explanation, I\u2019m sure you won\u2019t be angry any more. (N\u1ebfu b\u1ea1n ch\u1ecbu nghe t\xf4i gi\u1ea3i th\xedch, t\xf4i ch\u1eafc r\u1eb1ng b\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng t\u1ee9c gi\u1eadn n\u1eefa.)</p>\n<p>-<strong> If + S + should + V</strong>: V\xed ph\u1ecfng nh\u01b0 l\xe0 (di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xf3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra)</p>\n<p>If the chair should break, Paul can fix it for you. (V\xed ph\u1ecfng nh\u01b0 l\xe0 c\xe1i gh\u1ebf h\u1ecfng, Paul c\xf3 th\u1ec3 s\u1eeda n\xf3 cho b\u1ea1n).</p>\n<p><strong>--&gt; B l\xe0 \u0111\xe1p \xe1n \u0111\xfang.</strong></p><p></p></div>'},{id:41,extra:"",question:"<p>If he had got half a mark more, he ______in the exam.</p>\n                ",options:["wouldn\u2019t fail  ","wouldn\u2019t  have failed","won\u2019t fail","won\u2019t be failing"],answer:"2",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"<p>\u201cDid you need help with your math last night ?\u201d</p><p>\u201c If I had had, I ____you\u201d.</p>\n                ",options:["would call","called","would have called","will call"],answer:"3",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"If I\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. the competition, I\u2026\u2026\u2026\u2026. on a world cruise.\n                ",options:["win/ will go","won/ would go ","won/ would have gone","will win/ go"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i chi\u1ebfn th\u1eafng cu\u1ed9c thi, t\xf4i s\u1ebd \u0111i du ngo\u1ea1n th\u1ebf gi\u1edbi.</p><p>Theo d\u1ecbch ngh\u0129a, s\u1ef1 vi\u1ec7c n\xe0y c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai.\n-> S\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1.</p>"},{id:41,extra:"",question:"What would happen if you \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. to work tomorrow?\n                ",options:["had gone ","didn\u2019t go","won\u2019t go","don\u2019t go"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: \u0110i\u1ec1u g\xec s\u1ebd x\u1ea3y ra n\u1ebfu t\xf4i kh\xf4ng \u0111i l\xe0m v\xe0o ng\xe0y mai.</p><p>V\xec \u201ctomorrow \u2013 ng\xe0y mai\u201d trong c\xe2u di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i/ch\u01b0a x\u1ea3y ra.<br/>\n-> S\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Mary can help herself to the refrigerator should she\u2026\u2026\u2026\u2026.. hungry.\n                ",options:["will get ","gets","got","get"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: Marry c\xf3 th\u1ec3 t\u1ef1 \u0111i m\xecnh l\u1ea5y \u0111\u1ed3 \u0103n trong t\u1ee7 l\u1ea1nh n\u1ebfu c\xf4 \u1ea5y \u0111\xf3i.<br/>\nTheo d\u1ecbch ngh\u0129a, s\u1ef1 vi\u1ec7c n\xe0y c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai.<br/>\n-> S\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1.</p>"},{id:41,extra:"",question:"If I \u2026\u2026\u2026\u2026him, I would have said hello to him.\n                ",options:["had seen","would see","saw","see"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eb7p anh ta, t\xf4i s\u1ebd ch\xe0o anh \u1ea5y.<br/>\nV\u1ebf m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3.</p>"},{id:41,extra:"",question:"If I find it, I \u2026\u2026\u2026you.\n                ",options:["had told ","told","will tell ","would tell"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i t\xecm th\u1ea5y n\xf3, t\xf4i s\u1ebd n\xf3i v\u1edbi b\u1ea1n.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 if \u0111\u01b0\u1ee3c chia \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n, di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 c\xf2n l\u1ea1i d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1.</p>"},{id:41,extra:"",question:"I\u2026\u2026\u2026\u2026.. out if I hadn\u2019t been so tired.\n                ",options:["will go ","went","would go ","would have gone"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: T\xf4i l\u1ebd ra \u0111\xe3 \u0111i ra ngo\xe0i n\u1ebfu t\xf4i kh\xf4ng qu\xe1 m\u1ec7t.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u0111\u01b0a ra m\u1ed9t gi\u1ea3 thi\u1ebft tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo d\u1ea1ng could/would/might + have +V3.</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. the book been cheaper, I would have bought them all.\n                ",options:["had","were to","so that","if"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu cu\u1ed1n s\xe1ch \u0111\xf3 r\u1ebb h\u01a1n, t\xf4i \u0111\xe3 mua h\u1ebft ch\xfang.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh di\u1ec5n t\u1ea3 gi\u1ea3 thi\u1ebft kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n-> S\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3.</p>"},{id:41,extra:"",question:"If the Minister \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. to get the necessary support, he would be forced to call a snap election.\n                ",options:["fails ","should fail ","had failed","failed"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng kh\xf4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ea7n thi\u1ebft, \xf4ng \u1ea5y bu\u1ed9c ph\u1ea3i k\xeau g\u1ecdi m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed nhanh ch\xf3ng.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 thi\u1ebft kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2.</p>"},{id:41,extra:"",question:"If I \u2026\u2026\u2026\u2026.. you, I wouldn\u2019t spend the reward on things I don\u2019t need.\n                ",options:["am","were ","being","was"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i l\xe0 b\u1ea1n, t\xf4i s\u1ebd kh\xf4ng ti\xeau ti\u1ec1n th\u01b0\u1edfng v\xe0o nh\u1eefng th\u1ee9 kh\xf4ng c\u1ea7n thi\u1ebft.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2.</p>"},{id:41,extra:"",question:"If I were offered the job, I think I \u2026\u2026\u2026. it.\n                ",options:["would take","take","would have taken","will take"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi l\xe0m vi\u1ec7c, t\xf4i ngh\u0129 t\xf4i s\u1ebd nh\u1eadn n\xf3.<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh trong c\xe2u chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2.</p>"},{id:41,extra:"",question:"You won\u2019t pass the examination\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026you study more.\n                ",options:["as long as","if ","unless ","whether"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: B\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u1ed7 k\u1ef3 thi tr\u1eeb khi b\u1ea1n h\u1ecdc h\xe0nh ch\u0103m ch\u1ec9.<br/>\nTheo ngh\u0129a trong c\xe2u, unless = if not (tr\u1eeb khi, n\u1ebfu kh\xf4ng) n\xean ch\u1ecdn. C\xe1c t\u1eeb c\xf2n l\u1ea1i kh\xf4ng ph\xf9 h\u1ee3p ngh\u0129a.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Please let me know as soon as possible if he \u2026\u2026\u2026\u2026.. to come.\n                ",options:["should decide","decides","deciding","had decided"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"D\u1ecbch: H\xe3y cho t\xf4i bi\u1ebft s\u1edbm nh\u1ea5t c\xf3 th\u1ec3 khi anh \u1ea5y quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ebfn.<br/>\nTheo ngh\u0129a trong c\xe2u, m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ch\xednh di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai.<br/>\n-> M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1"},{id:41,extra:"",question:"If I had enough money, \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\n                ",options:["I will buy that house.","I\u2019d have bought that house.","I could buy that house.","I can buy that house."],answer:"3",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i c\xf3 \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n, t\xf4i \u0111\xe3 mua c\u0103n nh\xe0 \u0111\xf3<br/>\nM\u1ec7nh \u0111\u1ec1 If \u0111\u01b0\u1ee3c chia theo c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 thi\u1ebft kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. I rich, I would help you.\n                ",options:["were","was ","am","been"],answer:"",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: N\u1ebfu t\xf4i gi\xe0u, t\xf4i s\u1ebd gi\xfap \u0111\u1ee1 b\u1ea1n<br/>\nC\xe2u n\xe0y di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i<br/>\n-> S\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2</p>"},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t listen to him and I didn\u2019t succeed.\n                ",options:["if I listened to him, I would have succeeded.","if I had listened to him, I\u2019d have succeeded."," if I had listened to him, I would succeed.","if I listened to him, I would succeed."],answer:"2",rewrite:"",explanation:"<p>D\u1ecbch: T\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng nghe l\u1eddi anh \u1ea5y v\xe0 t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng th\xe0nh c\xf4ng<br/>\nC\xe2u th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9, khi vi\u1ebft l\u1ea1i th\xec d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3</p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence so that the meaning stays the same</b></p>",question:"She feels lonely because she is an only child.\n                    ",options:[],answer:"she weren\u2019t an only child, she wouldn\u2019t feel lonely.",rewrite:"If",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c n\xf3i v\u1ec1 nguy\xean nh\xe2n khi\u1ebfn m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef c\u1ea3m th\u1ea5y c\xf4 \u0111\u01a1n. Nguy\xean nh\xe2n \u0111\xf3 l\xe0 v\xec c\xf4 \u1ea5y l\xe0 con m\u1ed9t. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3 "},{id:41,extra:"",question:"Tim drinks too much alcohol every day, that\u2019s why he has a lot of stomach problems.\n                    ",options:[],answer:"Tim didn\u2019t drink too much alcohol, he wouldn\u2019t have a lot of stomach problems. ",rewrite:"If",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\xe2n qu\u1ea3 gi\u1eefa vi\u1ec7c u\u1ed1ng nhi\u1ec1u r\u01b0\u1ee3u bia m\u1ed7i ng\xe0y v\xe0 c\xe1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 d\u1ea1 d\xe0y c\u1ee7a Tim. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh tr\xe1i v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3"},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t have breakfast, so I am hungry now.\n                    ",options:[],answer:"I had had breakfast, I wouldn\u2019t be hungry now.",rewrite:"If",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed1i quan h\u1ec7 nh\xe2n qu\u1ea3 gi\u1eefa vi\u1ec7c kh\xf4ng \u0103n s\xe1ng v\xe0 c\u1ea3m gi\xe1c \u0111\xf3i hi\u1ec7n t\u1ea1i. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + had V3, S would/ could/ should have V3"},{id:41,extra:"",question:"The weather won\u2019t rain. We will go camping.\n                    ",options:[],answer:"the weather rains, we won\u2019t go camping.",rewrite:"If",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1eddi ti\u1ebft kh\xf4ng m\u01b0a v\xe0 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111i c\u1eafm tr\u1ea1i. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng.<br/> N\u1ebfu th\u1eddi ti\u1ebft m\u01b0a (\u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n), th\xec k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 ch\xfang ta s\u1ebd kh\xf4ng \u0111i c\u1eafm tr\u1ea1i (m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3)."},{id:41,extra:"",question:"She loses weight quickly because she does exercise regularly.\n                    ",options:[],answer:"she did exercise regularly, she would lose weight quickly.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, c\xf3 m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 nguy\xean nh\xe2n \u2013 k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1eefa vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n v\xe0 vi\u1ec7c gi\u1ea3m c\xe2n nhanh ch\xf3ng. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng. N\u1ebfu c\xf4 \u1ea5y t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n (\u0111i\u1ec1u kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd gi\u1ea3m c\xe2n nhanh ch\xf3ng (m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3).<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3"},{id:41,extra:"",question:"Jane didn\u2019t help me, so I didn\u2019t respect her a lot.\n                    ",options:[],answer:"Jane had helped me, I would have respected him a lot.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, c\xf3 m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 nguy\xean nh\xe2n \u2013 k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1eefa vi\u1ec7c Jane kh\xf4ng gi\xfap t\xf4i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 t\xf4i kh\xf4ng t\xf4n tr\u1ecdng c\xf4 \u1ea5y nhi\u1ec1u. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c s\u1ef1 x\u1ea3y ra. N\u1ebfu Jane \u0111\xe3 gi\xfap t\xf4i (\u0111i\u1ec1u kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9), th\xec k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 t\xf4i \u0111\xe3 t\xf4n tr\u1ecdng c\xf4 \u1ea5y nhi\u1ec1u h\u01a1n (m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3). <br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3"},{id:41,extra:"",question:"Hurry up, or you will miss the train.\n                    ",options:[],answer:"you don\u2019t hurry, you will miss the train.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, c\xf3 m\u1ed9t m\u1ed1i quan h\u1ec7 nguy\xean nh\xe2n \u2013 k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1eefa vi\u1ec7c m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ecbp th\u1eddi (Hurry up) v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 kh\xf4ng k\u1ecbp th\u1eddi s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c l\u1ee1 chuy\u1ebfn t\xe0u (you will miss the train). <br/>\n\nKhi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai n\u1ebfu m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \u1ee9ng. Do \u0111\xf3, n\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng v\u1ed9i v\xe0ng (\u0111i\u1ec1u kh\xf4ng x\u1ea3y ra), th\xec k\u1ebft qu\u1ea3 s\u1ebd l\xe0 b\u1ea1n s\u1ebd l\u1ee1 chuy\u1ebfn t\xe0u (m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3)."},{id:41,extra:"",question:"He will go out with his friends. He will pass the exam.\n                    ",options:[],answer:"he passes the exam, he will go out with his friends.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u g\u1ed1c, c\xf3 hai s\u1ef1 ki\u1ec7n s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai: he will go out with his friends v\xe0 he will pass the exam. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 d\u1ef1 ki\u1ebfn."},{id:41,extra:"",question:"Without your help, I couldn\u2019t find the way to school. \n                    ",options:[],answer:"you didn\u2019t help me, I couldn\u2019t find the way to school.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, Without your help \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u1eb7c s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a b\u1ea1n v\xe0 I couldn\u2019t find the way to school l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c thi\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3.<br/>\n\nTrong c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 (If you didn\u2019t help me) \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 I couldn\u2019t find the way to school l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u0111\xf3.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V2, S would/ could/ should have + V3"},{id:41,extra:"",question:"But for her busyness, she would come to the class.\n                    ",options:[],answer:" it weren\u2019t for her busyness, she would come to the class.",rewrite:"If",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta \u0111\xe3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cBut for\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng vi\u1ec7c c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng tham d\u1ef1 l\u1edbp h\u1ecdc l\xe0 do b\u1eadn r\u1ed9n c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c s\u1ef1 x\u1ea3y ra. <br/>\n\nV\xec v\u1eady, c\u1ea5u tr\xfac ph\xf9 h\u1ee3p s\u1ebd l\xe0 If it weren\u2019t for her business, \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng n\u1ebfu kh\xf4ng ph\u1ea3i v\xec b\u1eadn r\u1ed9n c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, k\u1ebft qu\u1ea3 s\u1ebd l\xe0 vi\u1ec7c c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn l\u1edbp h\u1ecdc."},{id:41,extra:"",question:"If it weren\u2019t for rain, we would go to the movies. \n                ",options:[],answer:"the rain, we would go to the movies.",rewrite:" But for",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111ang \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if it weren\u2019t for rain) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta d\xf9ng but for \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m: D\xf9ng if it weren\u2019t for th\u1ebf cho but for, ph\u1ea7n c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: N\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3 m\u01b0a, ch\xfang ta s\u1ebd \u0111i xem phim."},{id:41,extra:"",question:"If you didn\u2019t help me, I couldn\u2019t find a job.\n                ",options:[],answer:"your help, I couldn\u2019t find a job.",rewrite:"Without ",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if you didn\u2019t help me) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng Without \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m b\xe0i: Thay unless v\xe0o ch\u1ed7 if, b\u1ecf not, v\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean.<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: N\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 gi\xfap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a b\u1ea1n, t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 t\xecm \u0111\u01b0\u1ee3c c\xf4ng vi\u1ec7c."},{id:41,extra:"",question:"If he didn\u2019t submit the project, he wouldn\u2019t graduate.\n                ",options:[],answer:"he submitted the project, he wouldn\u2019t graduate.",rewrite:"Unless",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if he didn\u2019t submit the project) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng Unless \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd tr\u1eeb khi. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m b\xe0i: Thay unless v\xe0o ch\u1ed7 if, b\u1ecf not, v\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean.<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: Tr\u1eeb khi anh \u1ea5y n\u1ed9p b\xe0i d\u1ef1 \xe1n, anh \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng t\u1ed1t nghi\u1ec7p."},{id:41,extra:"",question:"If it weren\u2019t for his sickness, he would take part in the party.\n                ",options:[],answer:"his sickness, he would take part in the party.",rewrite:"But for",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if it weren\u2019t for his sickness) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng But for \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m: D\xf9ng if it weren\u2019t for th\u1ebf cho but for, ph\u1ea7n c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: N\u1ebfu kh\xf4ng ph\u1ea3i v\xec s\u1ef1 b\u1ec7nh c\u1ee7a anh \u1ea5y, anh \u1ea5y s\u1ebd tham gia bu\u1ed5i ti\u1ec7c."},{id:41,extra:"",question:"I will see you there if you do not call to say you are not coming.\n                ",options:[],answer:"you call to say you are not coming, I will see you there.",rewrite:"Unless ",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if you do not call to say you are not coming) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng Unless \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd tr\u1eeb khi. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m b\xe0i: Thay unless v\xe0o ch\u1ed7 if, b\u1ecf not, v\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean.<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: Tr\u1eeb khi b\u1ea1n g\u1ecdi \u0111\u1ec3 n\xf3i r\u1eb1ng b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111\u1ebfn, t\xf4i s\u1ebd g\u1eb7p b\u1ea1n \u1edf \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"Without his help, we couldn\u2019t have finished the project on time\n                ",options:[],answer:"his help, we couldn\u2019t have finished the project on time.",rewrite:"But for",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (without his help) v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng (we couldn\u2019t have finished the project on time). Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng But for \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m: D\xf9ng if it weren\u2019t for th\u1ebf cho but for, ph\u1ea7n c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: N\u1ebfu kh\xf4ng ph\u1ea3i v\xec s\u1ef1 gi\xfap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a anh \u1ea5y, ch\xfang t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 ho\xe0n th\xe0nh d\u1ef1 \xe1n \u0111\xfang h\u1ea1n."},{id:41,extra:"",question:"If she didn\u2019t have a prior commitment, she would join us for dinner.\n                ",options:[],answer:"her prior commitment, she would join us for dinner.",rewrite:"But for",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if she didn\u2019t have a prior commitment) v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng (she would join us for dinner). Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng But for \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m: D\xf9ng if it weren\u2019t for th\u1ebf cho but for, ph\u1ea7n c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a: N\u1ebfu kh\xf4ng ph\u1ea3i v\xec s\u1ef1 cam k\u1ebft tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3 c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd tham gia \u0103n t\u1ed1i c\xf9ng ch\xfang t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"If it weren\u2019t for rain, we would go to the movies.\n                ",options:[],answer:"it rains, we will go to the movies.",rewrite:"Unless ",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if it weren\u2019t for rain) \u1edf c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng Unless \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd tr\u1eeb khi. <br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m b\xe0i: Thay unless v\xe0o ch\u1ed7 If, b\u1ecf not, v\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean.<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: Tr\u1eeb khi tr\u1eddi m\u01b0a, ch\xfang ta s\u1ebd \u0111i xem phim."},{id:41,extra:"",question:"If it weren\u2019t for her encouragement, I wouldn\u2019t have pursued my dreams.\n                ",options:[],answer:"her encouragement, I wouldn\u2019t have pursued my dreams.",rewrite:"But for ",explanation:" C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if it weren\u2019t for her encouragement) v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng (I wouldn\u2019t have pursued my dreams). Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng But for \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3.<br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m: D\xf9ng if it weren\u2019t for th\u1ebf cho but for, ph\u1ea7n c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: N\u1ebfu kh\xf4ng ph\u1ea3i v\xec s\u1ef1 kh\xedch l\u1ec7 c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, t\xf4i s\u1ebd kh\xf4ng theo \u0111u\u1ed5i gi\u1ea5c m\u01a1 c\u1ee7a m\xecnh."},{id:41,extra:"",question:" If she didn\u2019t have a prior commitment, she would join us for dinner.\n                ",options:[],answer:"she has a prior commitment, she would join us for dinner.",rewrite:"Unless ",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh (if she didn\u2019t have a prior commitment) v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng (she would join us for dinner). Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng Unless \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd tr\u1eeb khi.<br/>\n\nC\xe1ch l\xe0m b\xe0i: Thay unless v\xe0o ch\u1ed7 if, b\u1ecf not, v\u1ebf c\xf2n l\u1ea1i gi\u1eef nguy\xean.<br/>\n\nC\xe2u ho\xe0n ch\u1ec9nh c\xf3 ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi c\xe2u g\u1ed1c: Tr\u1eeb khi c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 cam k\u1ebft tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3, c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd tham gia \u0103n t\u1ed1i c\xf9ng ch\xfang t\xf4i."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence in inverted form</b></p>",question:"If they arrive on time, they can catch the train.\n                ",options:[],answer:"Should they not arrive on time, they can catch the train.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Should + S1 + (not) + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i), S2 + will/ should/ can \u2026 + V (infinitive)."},{id:41,extra:"",question:"If she has enough money, she will buy a new car. \n                ",options:[],answer:"Should she not have enough money, she will not buy a new car.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Should + S1 + (not) + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i), S2 + will/ should/ can \u2026 + V (infinitive)."},{id:41,extra:"",question:"If I had a magic wand, I would make all your dreams come true.\n                ",options:[],answer:"Were I to have a magic wand, I would make all your dreams come true.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Were + S1 + (not) + to V (nguy\xean m\u1eabu), S2 + would/ might/ could \u2026 + V (nguy\xean m\u1eabu)."},{id:41,extra:"",question:"If he were a better cook, he could prepare gourmet meals.\n                ",options:[],answer:"Were he a better cook, he could prepare gourmet meals.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Were + S1 + (not) + to V (nguy\xean m\u1eabu), S2 + would/ might/ could \u2026 + V (nguy\xean m\u1eabu)."},{id:41,extra:"",question:"If the team had practiced more, they wouldn\u2019t have lost the game.\n                ",options:[],answer:"Had the team practiced more, they wouldn\u2019t have lost the game.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Had + S1 + (not) + past participle, S2 + would/ might/ could \u2026 + have + past participle."},{id:41,extra:"",question:"If she had taken her medicine, she would have felt better.\n                ",options:[],answer:"Had she taken her medicine, she would have felt better.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Had + S1 + (not) + past participle, S2 + would/ might/ could \u2026 + have + past participle."},{id:41,extra:"",question:"Unless they arrive on time, they will miss the movie.\n                ",options:[],answer:"Should they not arrive on time, they will miss the movie.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Should + S1 + (not) + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i), S2 + will/ should/ can \u2026 + V (infinitive)."},{id:41,extra:"",question:"If you don\u2019t study regularly, you won\u2019t pass the exam.\n                ",options:[],answer:"Were you not to study regularly, you won\u2019t pass the exam.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Were + S1 + (not) + to V (nguy\xean m\u1eabu), S2 + would/ might/ could \u2026 + V (nguy\xean m\u1eabu)."},{id:41,extra:"",question:"Unless we take action now, the problem will worsen.\n                ",options:[],answer:"Should we not take action now, the problem will worsen.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Should + S1 + (not) + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i), S2 + will/ should/ can \u2026 + V (infinitive)."},{id:41,extra:"",question:" If she doesn\u2019t practice regularly, she won\u2019t improve her skills.\n                ",options:[],answer:"Should she not practice regularly, she won\u2019t improve her skills.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft \u1edf c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb th\u01b0\u1eddng, ta vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\xf4ng th\u1ee9c: Should + S1 + (not) + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i), S2 + will/ should/ can \u2026 + V (infinitive)."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentences according to the conditional sentence structure</b></p>",question:"My mom cannot make dinner because she feels very tired today.\n                ",options:[],answer:"If my mom didn\u2019t feel very tired today, she could make dinner.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng m\u1eb9 t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 n\u1ea5u b\u1eefa t\u1ed1i v\xec b\xe0 c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t m\u1ec7t. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i: N\u1ebfu m\u1eb9 t\xf4i kh\xf4ng c\u1ea3m th\u1ea5y m\u1ec7t h\xf4m nay (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec b\xe0 c\xf3 th\u1ec3 n\u1ea5u b\u1eefa t\u1ed1i (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh).<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i ngh\u0129a l\xe0 N\u1ebfu h\xf4m nay m\u1eb9 t\xf4i kh\xf4ng c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t m\u1ec7t, th\xec b\xe0 c\xf3 th\u1ec3 n\u1ea5u b\u1eefa t\u1ed1i, nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 b\xe0 c\u1ea3m th\u1ea5y m\u1ec7t n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 n\u1ea5u b\u1eefa t\u1ed1i.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac: If + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n), S + would/ could/ might + V (nguy\xean m\u1eabu)."},{id:41,extra:"",question:"He was so aggressive in love, so he lost her.\n                ",options:[],answer:"If he hadn\u2019t been so aggressive in love, he wouldn\u2019t have lost her.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf trong qu\xe1 kh\u1ee9 r\u1eb1ng anh \u1ea5y \u0111\xe3 m\u1ea5t c\xf4 \u1ea5y v\xec anh \u1ea5y qu\xe1 hung h\u0103ng trong t\xecnh y\xeau. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf trong qu\xe1 kh\u1ee9: N\u1ebfu anh \u1ea5y kh\xf4ng qu\xe1 hung h\u0103ng trong t\xecnh y\xeau (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c trong qu\xe1 kh\u1ee9), th\xec anh \u1ea5y \u0111\xe3 kh\xf4ng m\u1ea5t c\xf4 \u1ea5y (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh).<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 n\u1ebfu anh \u1ea5y kh\xf4ng qu\xe1 hung h\u0103ng trong t\xecnh y\xeau, th\xec anh \u1ea5y \u0111\xe3 kh\xf4ng m\u1ea5t c\xf4 \u1ea5y,  nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 anh \u1ea5y \u0111\xe3 m\u1ea5t c\xf4 \u1ea5y v\xec anh \u1ea5y qu\xe1 hung h\u0103ng."},{id:41,extra:"",question:"Jane helps me finish the project, so I plan to invite her to a small party.\n                ",options:[],answer:"If Jane didn\u2019t help me finish the project, I wouldn\u2019t plan to invite her to a small party.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng Jane gi\xfap t\xf4i ho\xe0n th\xe0nh d\u1ef1 \xe1n, v\xec v\u1eady t\xf4i d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh m\u1eddi c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn m\u1ed9t b\u1eefa ti\u1ec7c nh\u1ecf. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai: N\u1ebfu Jane gi\xfap t\xf4i ho\xe0n th\xe0nh d\u1ef1 \xe1n (\u0111i\u1ec1u n\xe0y c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra), th\xec t\xf4i s\u1ebd m\u1eddi c\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ebfn m\u1ed9t b\u1eefa ti\u1ec7c nh\u1ecf (k\u1ebft qu\u1ea3 d\u1ef1 ki\u1ebfn)."},{id:41,extra:"",question:"You cannot understand her because you don\u2019t try to talk to her.\n                ",options:[],answer:"If you tried to talk to her, you could understand her.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng b\u1ea1n kh\xf4ng th\u1ec3 hi\u1ec3u c\xf4 \u1ea5y v\xec b\u1ea1n kh\xf4ng c\u1ed1 g\u1eafng n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i: N\u1ebfu b\u1ea1n c\u1ed1 g\u1eafng n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec b\u1ea1n c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u c\xf4 \u1ea5y (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh).<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i c\xf3 ngh\u0129a n\u1ebfu b\u1ea1n c\u1ed1 g\u1eafng n\xf3i chuy\u1ec7n v\u1edbi c\xf4 \u1ea5y, th\xec b\u1ea1n c\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec3u c\xf4 \u1ea5y, nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 b\u1ea1n kh\xf4ng c\u1ed1 g\u1eafng n\xf3i chuy\u1ec7n n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 hi\u1ec3u c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"His brother is hospitalized for treatment because he drinks too much alcohol. \n                ",options:[],answer:"If he didn\u2019t drink too much alcohol, his brother wouldn\u2019t be hospitalized for treatment.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng anh trai c\u1ee7a anh \u1ea5y ph\u1ea3i nh\u1eadp vi\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb v\xec anh \u1ea5y u\u1ed1ng qu\xe1 nhi\u1ec1u r\u01b0\u1ee3u.<br/>\n\nKhi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i: N\u1ebfu anh \u1ea5y kh\xf4ng u\u1ed1ng qu\xe1 nhi\u1ec1u r\u01b0\u1ee3u (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec anh trai c\u1ee7a anh \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng ph\u1ea3i nh\u1eadp vi\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u tr\u1ecb (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh)."},{id:41,extra:"",question:"Kim doesn\u2019t like K-pop, so she won\u2019t spend money buying tickets for the concert.\n                ",options:[],answer:"If Kim liked K-pop music, she would spend money buying tickets for the concert.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng Kim kh\xf4ng th\xedch K-pop, v\xec v\u1eady c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng b\u1ecf ti\u1ec1n mua v\xe9 cho bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c.<br/>\n\nKhi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i: N\u1ebfu Kim th\xedch K-pop (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd b\u1ecf ti\u1ec1n mua v\xe9 cho bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh).<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i c\xf3 ngh\u0129a n\u1ebfu Kim th\xedch K-pop, th\xec c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd b\u1ecf ti\u1ec1n mua v\xe9 cho bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c, nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 Kim kh\xf4ng th\xedch K-pop n\xean c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng b\u1ecf ti\u1ec1n mua v\xe9."},{id:41,extra:"",question:"Jack becomes so arrogant because he has many fangirls. \n                ",options:[],answer:"If Jack didn\u2019t have many fangirls, he wouldn\u2019t become so arrogant.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i r\u1eb1ng Jack tr\u1edf n\xean qu\xe1 ki\xeau ng\u1ea1o v\xec anh \u1ea5y c\xf3 nhi\u1ec1u fan n\u1eef. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c v\u1edbi th\u1ef1c t\u1ebf hi\u1ec7n t\u1ea1i: N\u1ebfu anh \u1ea5y kh\xf4ng c\xf3 nhi\u1ec1u fan n\u1eef (\u0111i\u1ec1u n\xe0y kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i), th\xec Jack s\u1ebd kh\xf4ng tr\u1edf n\xean qu\xe1 ki\xeau ng\u1ea1o (k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh).<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 n\u1ebfu anh \u1ea5y kh\xf4ng c\xf3 nhi\u1ec1u fan n\u1eef, th\xec Jack s\u1ebd kh\xf4ng tr\u1edf n\xean qu\xe1 ki\xeau ng\u1ea1o, nh\u01b0ng th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 anh \u1ea5y c\xf3 nhi\u1ec1u fan n\u1eef n\xean Jack tr\u1edf n\xean ki\xeau ng\u1ea1o."},{id:41,extra:"",question:"My health improves quickly because I exercise every day.\n                ",options:[],answer:"If I didn\u2019t exercise every day, I couldn\u2019t improve my health quickly.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c h\xe0ng ng\xe0y gi\xfap c\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ee9c kh\u1ecfe nhanh ch\xf3ng. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, ch\xfang ta di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c h\xe0ng ng\xe0y s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c gi\xfap c\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ee9c kh\u1ecfe nhanh ch\xf3ng trong t\u01b0\u01a1ng lai, gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng vi\u1ec7c t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c ti\u1ebfp t\u1ee5c di\u1ec5n ra.<br/>\n\nV\u1eady, c\xe2u vi\u1ebft l\u1ea1i c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 N\u1ebfu t\xf4i t\u1eadp th\u1ec3 d\u1ee5c h\xe0ng ng\xe0y, s\u1ee9c kh\u1ecfe c\u1ee7a t\xf4i s\u1ebd ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u1ea3i thi\u1ec7n nhanh ch\xf3ng."},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t have dinner with my family, so I feel very hungry now.\n                ",options:[],answer:"If I had had dinner with my family, I wouldn\u2019t feel very hungry now.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 r\u1eb1ng vi\u1ec7c kh\xf4ng \u0103n t\u1ed1i c\xf9ng gia \u0111\xecnh \u0111\xe3 khi\u1ebfn t\xf4i c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t \u0111\xf3i b\xe2y gi\u1edd.<br/> Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, ch\xfang ta gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xe1c x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9: N\u1ebfu t\xf4i \u0111\xe3 \u0103n t\u1ed1i c\xf9ng gia \u0111\xecnh, th\xec t\xf4i s\u1ebd c\u1ea3m th\u1ea5y r\u1ea5t \u0111\xf3i b\xe2y gi\u1edd (m\u1eb7c d\xf9 th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng \u0103n t\u1ed1i c\xf9ng gia \u0111\xecnh)."},{id:41,extra:"",question:"David got fired because he was too lazy to work.\n                ",options:[],answer:"If David hadn\u2019t been too lazy to work, he wouldn\u2019t have gotten fired.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\u1ef1c t\u1ebf r\u1eb1ng vi\u1ec7c David qu\xe1 l\u01b0\u1eddi bi\u1ebfng l\xe0m vi\u1ec7c \u0111\xe3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c anh \u1ea5y b\u1ecb sa th\u1ea3i.<br/> Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u theo c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, ch\xfang ta di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng n\u1ebfu David ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u01b0\u1eddi bi\u1ebfng l\xe0m vi\u1ec7c (t\xecnh hu\u1ed1ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai), th\xec anh \u1ea5y s\u1ebd b\u1ecb sa th\u1ea3i."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the correct answer A, B, C or D</b></p>",question:"I would have visited you before if there \u2026\u2026\u2026. quite a lot of people in your house.\n                ",options:["hadn\u2019t ","hadn\u2019t been","wouldn\u2019t be","wasn\u2019t"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u1ede \u0111\xe2y, ta s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3.<br/> \u201cHadn\u2019t been\u201d l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\xfang \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3 nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi trong nh\xe0 \u1edf th\u1eddi \u0111i\u1ec3m tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3, t\xe1c \u0111\u1ed9ng (vi\u1ec7c vi\u1ebfng th\u0103m) \u0111\xe3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"If you had caught the bus, you \u2026\u2026\u2026. late for work.\n                ",options:["wouldn\u2019t have been","would have been","wouldn\u2019t be","would be"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"\u1ede \u0111\xe2y, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u201cwouldn\u2019t have been\u201d nh\u1eb1m th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\xe3 b\u1eaft k\u1ecbp chuy\u1ebfn xe bu\xfdt, b\u1ea1n \u0111\xe3 kh\xf4ng b\u1ecb mu\u1ed9n cho c\xf4ng vi\u1ec7c."},{id:41,extra:"",question:"If I \u2026\u2026\u2026., I would express my feelings.\n                ",options:["were asked","were asked","had been asked","asked"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ea1ng qu\xe1 kh\u1ee9 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh. <br/>Trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, khi n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong hi\u1ec7n t\u1ea1i, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cwere\u201d cho c\u1ea3 ng\xf4i th\u1ee9 nh\u1ea5t v\xe0 th\u1ee9 ba c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cto be\u201d thay v\xec \u201cwas\u201d.<br/> Do \u0111\xf3, \u201cIf I were asked\u201d l\xe0 c\xe1ch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111\xfang trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"If \u2026\u2026\u2026. as I told her, she would have succeeded.\n                ",options:["she has done","she had done","she does","she did"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"\u1ede \u0111\xe2y, ch\xfang ta d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u201cshe had done\u201d \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u1ebfu c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 th\u1ef1c hi\u1ec7n theo h\u01b0\u1edbng d\u1eabn, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 th\xe0nh c\xf4ng."},{id:41,extra:"",question:"Will you be angry if I \u2026\u2026\u2026. your pocket dictionary?\n                ",options:["stole","have stolen","were to steal","steal"],answer:"4",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u n\xe0y, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ea1ng \u0111\u01a1n c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb trong m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n.<br/> Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, \u201csteal\u201d l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\xfang \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai v\xe0 kh\xf4ng s\u1eed d\u1ee5ng d\u1ea1ng ph\u1ee9c t\u1ea1p nh\u01b0 \u201chad stolen\u201d hay \u201cwere to steal\u201d."},{id:41,extra:"",question:"You made a mistake by telling her a lie. It \u2026\u2026\u2026. better if you \u2026\u2026\u2026. to her.\n                ",options:["would have been/ hadn\u2019t lied","would be/ didn\u2019t lie","will be/ don\u2019t lie","would be/ hadn\u2019t lied"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u201cIf you hadn\u2019t lied\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>C\xf2n m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3 \u201cIt would have been better\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra do \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"John would be taking a great risk if he \u2026\u2026\u2026. his money in that business.\n                ",options:["would invest","invested","had invested","invests"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\xedch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c \xedt c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\u1ede \u0111\xe2y, ta c\xf3 \u201cinvested\u201d l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\xfang \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u1ebfu John \u0111\u1ea7u t\u01b0 ti\u1ec1n v\xe0o kinh doanh \u0111\xf3, \u0111\xf3 s\u1ebd l\xe0 m\u1ed9t r\u1ee7i ro l\u1edbn."},{id:41,extra:"",question:"She wouldn\u2019t have given them all that money if we \u2026\u2026\u2026. her to.\n                ",options:["wouldn\u2019t advise ","won\u2019t advise ","hadn\u2019t advised ","didn\u2019t advise"],answer:"3",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u201cif we hadn\u2019t advised her\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>C\xf2n m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3: \u201cShe wouldn\u2019t have given them all that money\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra do \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"If the tree hadn\u2019t been so high, he \u2026\u2026\u2026. it up to take his kite down.\n                ",options:["could have climbed","climb","is climbing","climbed"],answer:"",rewrite:"",explanation:"Ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 nh\u1eb1m gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u1edf \u0111\xe2y th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>\u201cCould have climbed\u201d di\u1ec5n \u0111\u1ea1t kh\u1ea3 n\u0103ng tr\xe8o c\xe2y \u0111\xe3 t\u1ed3n t\u1ea1i, nh\u01b0ng kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n v\xec c\xe2y qu\xe1 cao."},{id:41,extra:"",question:"If the wall weren\u2019t so high, he \u2026\u2026\u2026. it up to take his ball down.\n                ",options:["climbed","could climb","is climbing","climb"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c \xedt c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i. <br/>\u1ede \u0111\xe2y, \u201ccould climb\u201d l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\xfang khi ng\u01b0\u1eddi n\xf3i mu\u1ed1n th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u1eb1ng n\u1ebfu t\u01b0\u1eddng kh\xf4ng cao, anh \u1ea5y c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng tr\xe8o l\xean \u0111\u1ec3 l\u1ea5y qu\u1ea3 b\xf3ng xu\u1ed1ng."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite these sentences</b></p>",question:"She doesn\u2019t live in London because she doesn\u2019t know anyone there.\n                ",options:[],answer:"If she knew someone in London, she would live there.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, s\u1ef1 kh\xf4ng quen bi\u1ebft ai \u0111\xf3 \u1edf London l\xe0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i. Do \u0111\xf3, ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. "},{id:41,extra:"",question:"I don\u2019t have a spare ticket. I can\u2019t take you to the concert.\n                ",options:[],answer:"If I had a spare ticket, I could take you to the concert.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, vi\u1ec7c t\xf4i kh\xf4ng c\xf3 v\xe9 d\u01b0 th\u1eeba l\xe0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111\u01b0a b\u1ea1n \u0111\u1ebfn bu\u1ed5i h\xf2a nh\u1ea1c. Do \u0111\xf3, ta c\xf3 th\u1ec3 \xe1p d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2."},{id:41,extra:"",question:"The schoolchildren sowed some seeds, but they forgot to water them so they didn\u2019t grow.\n                ",options:[],answer:"If the schoolchildren had watered the seeds, they would have grown.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, vi\u1ec7c tr\u1ebb em trong tr\u01b0\u1eddng gieo m\u1ed9t s\u1ed1 h\u1ea1t gi\u1ed1ng nh\u01b0ng h\u1ecd qu\xean t\u01b0\u1edbi n\u01b0\u1edbc cho ch\xfang, d\u1eabn \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c ch\xfang kh\xf4ng m\u1ecdc. <br/>\u0110i\u1ec1u n\xe0y th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9, n\u01a1i m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c \u0111\xe3 c\xf3 th\u1ec3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xe1c. Do \u0111\xf3, ch\xfang ta c\xf3 th\u1ec3 \xe1p d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3."},{id:41,extra:"",question:"They don\u2019t understand the problem. They won\u2019t find a solution.\n                ",options:[],answer:"If they understand the problem, they will find a solution.",rewrite:"",explanation:"Ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng vi\u1ec7c h\u1ecd kh\xf4ng hi\u1ec3u v\u1ea5n \u0111\u1ec1 l\xe0 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, d\u1eabn \u0111\u1ebfn k\u1ebft lu\u1eadn r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd kh\xf4ng t\xecm ra \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t gi\u1ea3i ph\xe1p. <br/>Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf s\u1ebd x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"Carol didn\u2019t answer the phone because she was studying.\n                ",options:[],answer:"If Carol hadn\u2019t been studying, she would have answered the phone.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, \u201cCarol didn\u2019t answer the phone because she was studying,\u201d ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng Carol kh\xf4ng tr\u1ea3 l\u1eddi \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i v\xec c\xf4 \u1ea5y \u0111ang h\u1ecdc. <br/>Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xf3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"Kathy is exhausted today because she didn\u2019t get any sleep last night.\n                ",options:[],answer:"If Kathy had gotten some sleep last night, she wouldn\u2019t be exhausted today.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng Kathy r\u1ea5t m\u1ec7t m\u1ecfi h\xf4m nay v\xec c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng th\u1ec3 ng\u1ee7 v\xe0o \u0111\xeam qua. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xf3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"He can\u2019t park near his office, that\u2019s why he doesn\u2019t come by car.\n                ",options:[],answer:"If he could park near his office, he would come by car.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng anh \u1ea5y kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111\u1eadu xe g\u1ea7n v\u0103n ph\xf2ng c\u1ee7a m\xecnh, \u0111\xf3 l\xe0 l\xfd do t\u1ea1i sao anh \u1ea5y kh\xf4ng \u0111i b\u1eb1ng xe h\u01a1i. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"The flats are not clearly numbered, so it is very difficult to find anyone.\n                ",options:[],answer:"If the flats were clearly numbered, it would not be difficult to find anyone",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng c\xe1c c\u0103n h\u1ed9 kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1nh s\u1ed1 r\xf5 r\xe0ng, do \u0111\xf3 r\u1ea5t kh\xf3 \u0111\u1ec3 t\xecm ai \u0111\xf3. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"I don\u2019t know her email address, so I can\u2019t tell you.\n                ",options:[],answer:"If I knew her email address, I would tell you.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng ng\u01b0\u1eddi n\xf3i kh\xf4ng bi\u1ebft \u0111\u1ecba ch\u1ec9 email c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, v\xec v\u1eady t\xf4i kh\xf4ng th\u1ec3 cho b\u1ea1n bi\u1ebft.<br/> Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"She works in the evening. She has no time to play with her children.\n                ",options:[],answer:"If she didn\u2019t work in the evening, she would have time to play with her children.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta th\u1ea5y r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y l\xe0m vi\u1ec7c v\xe0o bu\u1ed5i t\u1ed1i v\xe0 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 ch\u01a1i v\u1edbi con c\xe1i. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in the blanks to complete the following sentences</b></p>",question:"Unless you (tell) \u2026\u2026\u2026. the truth, I won\u2019t help you.\n                ",options:[],answer:"tell",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 trong ti\u1ebfng Anh.<br/> \u201cUnless\u201d c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 \u201ctr\u1eeb khi\u201d ho\u1eb7c \u201cn\u1ebfu kh\xf4ng\u201d v\xe0 th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n. <br/>Trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, n\u1ebfu b\u1ea1n \u201ctell the truth\u201d (kh\xf4ng n\xf3i s\u1ef1 th\u1eadt), ng\u01b0\u1eddi n\xf3i s\u1ebd \u201cwon\u2019t help you\u201d (kh\xf4ng gi\xfap \u0111\u1ee1)."},{id:41,extra:"",question:"You\u2019ll get pneumonia if you (not change) \u2026\u2026\u2026. your wet clothes.\n                ",options:[],answer:"don\u2019t change",rewrite:"",explanation:"N\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i qu\u1ea7n \xe1o \u01b0\u1edbt, b\u1ea1n s\u1ebd b\u1ecb vi\xeam ph\u1ed5i. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, \u201cYou\u2019ll get pneumonia\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \u1ee9ng."},{id:41,extra:"",question:"If I had known that you couldn\u2019t eat octopus, I (not buy) \u2026\u2026\u2026. it.\n                ",options:[],answer:"wouldn\u2019t have bought",rewrite:"",explanation:"N\u1ebfu t\xf4i bi\u1ebft b\u1ea1n kh\xf4ng th\u1ec3 \u0103n b\u1ea1ch tu\u1ed9c, t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng mua n\xf3. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u201cIf I had known\u201d l\xe0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9, v\xe0 \u201cwouldn\u2019t have bought\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"If they (hang) \u2026\u2026\u2026. that picture lower, people would be able to see it.\n                ",options:[],answer:"hung",rewrite:"",explanation:"N\u1ebfu h\u1ecd treo b\u1ee9c tranh \u0111\xf3 th\u1ea5p h\u01a1n, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi s\u1ebd c\xf3 th\u1ec3 nh\xecn th\u1ea5y n\xf3. C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, \u201cIf they hung\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i, v\xe0 \u201cwould be able to see\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"She (be) \u2026\u2026\u2026. able to walk faster if she didn\u2019t have such high-heel shoes.\n                ",options:[],answer:"would be",rewrite:"",explanation:"C\xf4 \u1ea5y s\u1ebd c\xf3 th\u1ec3 \u0111i nhanh h\u01a1n n\u1ebfu c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng mang gi\xe0y cao g\xf3t nh\u01b0 v\u1eady. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, \u201cShe would be\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ecfa m\xe3n."},{id:41,extra:"",question:"I (bring) \u2026\u2026\u2026. you some beer if I had known that you were thirsty.\n                ",options:[],answer:"would have brought",rewrite:"",explanation:"T\xf4i \u0111\xe3 mang \u0111\u1ebfn cho b\u1ea1n m\u1ed9t s\u1ed1 bia n\u1ebfu t\xf4i bi\u1ebft b\u1ea1n kh\xe1t. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u201cIf I had known\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u201cwould have brought\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"If you had touched that electric cable, you (be) \u2026\u2026\u2026. electrocuted.\n                ",options:[],answer:"would have been",rewrite:"",explanation:"N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\xe3 ch\u1ea1m v\xe0o d\xe2y \u0111i\u1ec7n \u0111\xf3, b\u1ea1n \u0111\xe3 b\u1ecb \u0111i\u1ec7n gi\u1eadt. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u201cIf you had touched\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u201cwould have been\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"If the story hadn\u2019t been true, the newspaper (not print) \u2026\u2026\u2026. it.\n                ",options:[],answer:"wouldn\u2019t have printed",rewrite:"",explanation:"N\u1ebfu c\xe2u chuy\u1ec7n kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt, b\xe1o kh\xf4ng in n\xf3. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u201cIf the story hadn\u2019t been true\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 \u201cwouldn\u2019t have printed\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"I (not buy) \u2026\u2026\u2026. things on the installment system if I were you.\n                ",options:[],answer:"wouldn\u2019t buy",rewrite:"",explanation:"T\xf4i s\u1ebd kh\xf4ng mua \u0111\u1ed3 tr\u1ea3 g\xf3p n\u1ebfu l\xe0 b\u1ea1n. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, \u201cIf I were you\u201d l\xe0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i v\xe0 \u201cwouldn\u2019t buy\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"Dan (arrive) \u2026\u2026\u2026. safe if he drove slowly.\n                ",options:[],answer:"would drive",rewrite:"",explanation:"Dan s\u1ebd \u0111\u1ebfn an to\xe0n n\u1ebfu anh ta l\xe1i xe ch\u1eadm. <br/>C\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, \u201cDan would arrive\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ecfa m\xe3n."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence as an inverted conditional sentence</b></p>",question:"If she studies hard, she will pass the exam.\n                ",options:[],answer:"Should she study hard, she will pass the exam.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u ban \u0111\u1ea7u, ch\xfang ta c\xf3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201cif\u201d. <br/>\u0110\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u n\xe0y d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cshould\u201d + ch\u1ee7 ng\u1eef + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"If they don\u2019t leave soon, they will miss the bus.\n                ",options:[],answer:"Should they not leave soon, they will miss the bus.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u ban \u0111\u1ea7u, ch\xfang ta c\xf3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201cif\u201d v\xe0 d\u1ea1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh don\u2019t. <br/>\u0110\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u n\xe0y d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cshould\u201d + ch\u1ee7 ng\u1eef + \u201cnot\u201d + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"If he arrives late, we will start without him.\n                ",options:[],answer:"Should he arrive late, we will start without him.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u ban \u0111\u1ea7u, ch\xfang ta c\xf3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201cif\u201d v\xe0 d\u1ea1ng \u0111\u01a1n c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb arrives\u201d <br/>\u0110\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u n\xe0y d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cshould\u201d + ch\u1ee7 ng\u1eef + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb."},{id:41,extra:"",question:"If you had told me earlier, I would have made arrangements.\n                ",options:[],answer:"Had you told me earlier, I would have made arrangements.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u ban \u0111\u1ea7u, ch\xfang ta c\xf3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u201cif\u201d v\xe0 d\u1ea1ng th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chad told\u201d. <br/>Ph\u1ea7n th\u1ee9 2 c\u1ee7a c\xe2u s\u1eed d\u1ee5ng \u201cwould have\u201d \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n k\u1ebft qu\u1ea3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra do \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \u1ee9ng. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, ch\xfang ta chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\u1ea5u tr\xfac v\xe0 s\u1eed d\u1ee5ng \u201chad\u201d + ch\u1ee7 ng\u1eef + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\xe2u."},{id:41,extra:"",question:"If it doesn\u2019t rain tomorrow, we can go for a picnic.\n                ",options:[],answer:"Should it not rain tomorrow, we can go for a picnic.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, ch\xfang ta c\xf3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea7u ti\xean \u0111\u01b0\u1ee3c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t b\u1eb1ng c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng \u201cif\u201d v\xe0 th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cdoesn\u2019t rain\u201d. <br/>Ph\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a c\xe2u s\u1eed d\u1ee5ng \u201ccan\u201d \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ef1c hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \u1ee9ng. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cshould\u201d + ch\u1ee7 ng\u1eef + \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf cho \u201cif\u201d v\xe0 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"If I were taller, I would reach the top shelf.\n                ",options:[],answer:"Were I taller, I would reach the top shelf.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, trong \u0111\xf3 ch\xfang ta s\u1eed d\u1ee5ng \u201cif\u201d v\xe0 \u201cwere\u201d \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, \u201cif\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201cwere\u201d v\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cwere\u201d \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef"},{id:41,extra:"",question:"If they had worked harder, they would have finished the project on time.\n                ",options:[],answer:"Had they worked harder, they would have finished the project on time.",rewrite:"",explanation:" C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, n\xf3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, \u201cif\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201chad\u201d v\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201chad\u201d \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef, t\u1ea1o th\xe0nh c\xe2u"},{id:41,extra:"",question:"If you don\u2019t take care of your health, you will regret it later.\n                ",options:[],answer:"Should you not take care of your health, you will regret it later.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, n\xf3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, \u201cif\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201cshould\u201d v\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cnot take\u201d \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef."},{id:41,extra:"",question:"If she had studied more, she would have passed the test.\n                ",options:[],answer:"Had she studied more, she would have passed the test.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, \u201cif\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201chad\u201d v\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201cstudied\u201d \u0111\u1eb7t tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef."},{id:41,extra:"",question:"If it hadn\u2019t been for his help, I wouldn\u2019t have succeeded.\n                ",options:[],answer:"Had it not been for his help, I wouldn\u2019t have succeeded.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf qu\xe1 kh\u1ee9.<br/> Khi vi\u1ebft l\u1ea1i d\u01b0\u1edbi d\u1ea1ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, \u201cif\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng \u201chad it not been for\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd \u201cn\u1ebfu kh\xf4ng c\xf3 s\u1ef1 gi\xfap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a anh \u1ea5y\u201d."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentences using appropriate conditional sentences</b></p>",question:"I will not go unless you come with me.\n                ",options:[],answer:"If you do not come with me, I will not go.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y d\xf9ng \u201cunless\u201d \u0111\u1ec3 thi\u1ebft l\u1eadp m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra (I will not go). <br/>\u201cUnless\u201d t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi \u201cif not\u201d trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\xe0y. Khi chuy\u1ec3n sang s\u1eed d\u1ee5ng \u201cif\u201d, c\u1ea7n ph\u1ea3i chuy\u1ec3n \u201cunless\u201d th\xe0nh \u201cif not\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean \xfd ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u, cho th\u1ea5y h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1ec9 di\u1ec5n ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ed1i l\u1eadp (b\u1ea1n kh\xf4ng \u0111i c\xf9ng) kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n."},{id:41,extra:"",question:"She could have seen the movie if she had arrived on time.\n                ",options:[],answer:"If she had arrived on time, she could have seen the movie.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9 m\xe0 kh\xf4ng x\u1ea3y ra. <br/>C\xe2u n\xe0y cho bi\u1ebft \u0111i\u1ec1u g\xec s\u1ebd \u0111\xe3 x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 (she had arrived on time) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n. <br/>C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u n\xe0y bao g\u1ed3m \u201cif\u201d + past perfect (had arrived), v\xe0 ph\u1ea7n k\u1ebft qu\u1ea3 s\u1eed d\u1ee5ng \u201ccould have\u201d + past participle (seen)."},{id:41,extra:"",question:"They will succeed if they work hard.\n                ",options:[],answer:"If they work hard, they will succeed.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng trong t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u n\xe0y bao g\u1ed3m \u201cif\u201d + present simple (\u201cwork\u201d) cho ph\u1ea7n \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n, v\xe0 \u201cwill\u201d + base form c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (\u201csucceed\u201d) cho ph\u1ea7n k\u1ebft qu\u1ea3. <br/>C\xe2u n\xe0y ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng th\xe0nh c\xf4ng (k\u1ebft qu\u1ea3) ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\xe0o vi\u1ec7c l\xe0m vi\u1ec7c ch\u0103m ch\u1ec9 (\u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n)."},{id:41,extra:"",question:"You would feel better if you took a rest.\n                ",options:[],answer:"If you took a rest, you would feel better.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai m\xe0 \xedt c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra. <br/>C\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u bao g\u1ed3m \u201cif\u201d + past simple (took) cho \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n v\xe0 \u201cwould\u201d + base form (feel) cho ph\u1ea7n k\u1ebft qu\u1ea3, cho th\u1ea5y vi\u1ec7c ngh\u1ec9 ng\u01a1i c\xf3 th\u1ec3 gi\xfap c\u1ea3m th\u1ea5y t\u1ed1t h\u01a1n, m\u1eb7c d\xf9 kh\xf4ng nh\u1ea5t thi\u1ebft \u0111i\u1ec1u \u0111\xf3 s\u1ebd x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"He would have understood if you had explained it to him.\n                ",options:[],answer:"If you had explained it to him, he would have understood.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng \u1ee9ng c\u1ee7a n\xf3. <br/>C\xe2u n\xe0y bao g\u1ed3m \u201cif\u201d + past perfect (had explained) cho ph\u1ea7n \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xe3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra, v\xe0 \u201cwould have\u201d + past participle (understood) cho ph\u1ea7n k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh. <br/>C\xe2u n\xe0y gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng n\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\xe3 gi\u1ea3i th\xedch, ng\u01b0\u1eddi \u0111\xf3 s\u1ebd \u0111\xe3 hi\u1ec3u."},{id:41,extra:"<p><b>Convert the following sentences to another conditional type</b></p>",question:"If I know the answer, I will tell you. (Type 2)\n                ",options:[],answer:"If I knew the answer, I would tell you.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u (Type 1) n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong t\u01b0\u01a1ng lai d\u1ef1a tr\xean m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra. <br/>Khi chuy\u1ec3n sang Type 2, c\xe2u n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong hi\u1ec7n t\u1ea1i m\xe0 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra l\xe0 th\u1ea5p. <br/>D\xf9ng \u201cknew\u201d v\xe0 \u201cwould tell\u201d \u0111\u1ec3 bi\u1ec3u th\u1ecb s\u1ef1 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\xe0 kh\xf4ng ch\u1eafc ch\u1eafn h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"If she were here, she could help us. (Type 3)\n                ",options:[],answer:"If she had been here, she could have helped us.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u (Type 2) gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i. <br/>Chuy\u1ec3n sang Type 3, c\xe2u n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>\u201cHad been\u201d v\xe0 \u201ccould have helped\u201d c\xf9ng nhau bi\u1ec3u th\u1ecb m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng v\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a n\xf3 trong qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"If they had arrived on time, they would have seen the start. (Type 1)\n                ",options:[],answer:"If they arrive on time, they will see the start.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u (Type 3) n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. <br/>Chuy\u1ec3n sang Type 1, c\xe2u n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ti\u1ec1m n\u0103ng trong t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>\u201cArrive\u201d v\xe0 \u201cwill see\u201d di\u1ec5n \u0111\u1ea1t kh\u1ea3 n\u0103ng v\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp."},{id:41,extra:"",question:"If it rains, I will stay home. (Type 3)\n                ",options:[],answer:"If it had rained, I would have stayed home.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u (Type 1) n\xeau m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng v\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 trong t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>Chuy\u1ec3n sang Type 3, c\xe2u th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng x\u1ea3y ra. <br/>\u201cHad rained\u201d v\xe0 \u201cwould have stayed\u201d ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng t\xecnh hu\u1ed1ng v\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\u1ec9 l\xe0 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"If he studied more, he would pass. (Type 1)\n                ",options:[],answer:"If he studies more, he will pass.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u ban \u0111\u1ea7u (Type 2) gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c \xedt kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra trong hi\u1ec7n t\u1ea1i. <br/>Chuy\u1ec3n sang Type 1, c\xe2u tr\u1edf th\xe0nh m\u1ed9t tuy\xean b\u1ed1 kh\u1ea3 n\u0103ng r\xf5 r\xe0ng h\u01a1n trong t\u01b0\u01a1ng lai. <br/>\u201cStudies\u201d v\xe0 \u201cwill pass\u201d di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed1i li\xean h\u1ec7 nguy\xean nh\xe2n v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp, cho th\u1ea5y h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\xe0y s\u1ebd d\u1eabn \u0111\u1ebfn k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\xf3 n\u1ebfu th\u1ef1c hi\u1ec7n."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Read the situation and answer the questions using conditional sentences</b></p>",question:"You miss your bus. What would happen if you woke up earlier?\n                ",options:[],answer:"If I woke up earlier, I would catch the bus. ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai, cho th\u1ea5y vi\u1ec7c d\u1eady s\u1edbm h\u01a1n c\xf3 th\u1ec3 \u0111\xe3 gi\xfap b\u1ea1n k\u1ecbp chuy\u1ebfn xe bu\xfdt."},{id:41,extra:"",question:"Your friend doesn\u2019t know the answer. What could you do if you knew it?\n                ",options:[],answer:"If I knew the answer, I could tell her.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n t\u1ea3 kh\u1ea3 n\u0103ng gi\xfap \u0111\u1ee1 b\u1ea1n m\xecnh n\u1ebfu b\u1ea1n bi\u1ebft c\xe2u tr\u1ea3 l\u1eddi. \u201cCould\u201d \u1edf \u0111\xe2y bi\u1ec3u hi\u1ec7n kh\u1ea3 n\u0103ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s raining and you don\u2019t have an umbrella. What will you do if it stops raining?\n                ",options:[],answer:"If it stops raining, I will go outside.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n trong t\u01b0\u01a1ng lai n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\xe1p \u1ee9ng (tr\u1eddi ng\u1eebng m\u01b0a)."},{id:41,extra:"",question:"You didn\u2019t go to the party last night. What would have happened if you had gone?\n                ",options:[],answer:"If I had gone to the party, I would have met new people.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 \u0111\u1ec3 ph\u1ecfng \u0111o\xe1n v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. N\xf3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u g\xec c\xf3 th\u1ec3 \u0111\xe3 x\u1ea3y ra (g\u1eb7p ng\u01b0\u1eddi m\u1edbi) n\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\xe3 \u0111i \u0111\u1ebfn b\u1eefa ti\u1ec7c."},{id:41,extra:"",question:"You want to buy a gift but don\u2019t have enough money. What will you do if you save enough?\n                ",options:[],answer:"If I save enough money, I will buy the gift.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, ch\u1ec9 ra r\u1eb1ng b\u1ea1n s\u1ebd mua m\xf3n qu\xe0 n\u1ebfu b\u1ea1n ti\u1ebft ki\u1ec7m \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n, m\xf4 t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ti\u1ec1m n\u0103ng trong t\u01b0\u01a1ng lai d\u1ef1a tr\xean \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c."},{id:41,extra:"<p><b>Arrange the following words to form complete conditional sentences</b></p>",question:"if/ will/ I/ be/ go/ I/ happy/ to/ the party\n                ",options:[],answer:"If I go to the party, I will be happy. ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng lai d\u1ef1a tr\xean \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n hi\u1ec7n t\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"if/ had/ would have/ known/ I/ I/ her/ helped\n                ",options:[],answer:"If I had known, I would have helped her.",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9 m\xe0 kh\xf4ng x\u1ea3y ra, v\xe0 h\u1eadu qu\u1ea3 t\u01b0\u1edfng t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"would/ if/ you/ happier/ be/ less/ you/ worried\n                ",options:[],answer:"You would be happier if you worried less.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh d\u1ef1a tr\xean \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c \xedt c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"had/ if/ arrived/ on time/ they/ they/ would not/ miss/ the show\n                ",options:[],answer:"If they had arrived on time, they would not have missed the show.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y thu\u1ed9c lo\u1ea1i \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n 3, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t vi\u1ec7c kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a n\xf3."},{id:41,extra:"",question:"would/ you/ if/ do/ what/ be/ rich/ you?\n                ",options:[],answer:"What would you do if you were rich?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, h\u1ecfi v\u1ec1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\xe0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n trong m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Choose the correct word to complete the sentence</b></p>",question:"If I were you, I \u2026\u2026\u2026. go to the doctor. (will/ would)\n                ",options:[],answer:"would",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, th\u01b0\u1eddng d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 l\u1eddi khuy\xean ho\u1eb7c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c \xedt kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra.<br/> \u201cWould\u201d l\xe0 t\u1eeb ph\xf9 h\u1ee3p \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t kh\u1ea3 n\u0103ng ho\u1eb7c \xfd \u0111\u1ecbnh trong c\xe1c t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"If they had played better, they \u2026\u2026\u2026. won the match. (would have/ could have)\n                ",options:[],answer:"could have",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y thu\u1ed9c lo\u1ea1i \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n 3, n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\u201cCould have\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 kh\u1ea3 n\u0103ng kh\xf4ng th\u1ef1c s\u1ef1 x\u1ea3y ra, mang ngh\u0129a r\u1ed9ng h\u01a1n so v\u1edbi \u201cwould have\u201d, c\xf3 th\u1ec3 \xe1m ch\u1ec9 r\u1eb1ng chi\u1ebfn th\u1eafng kh\xf4ng ch\u1eafc ch\u1eafn ngay c\u1ea3 khi h\u1ecd ch\u01a1i t\u1ed1t h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"If you eat too much, you \u2026\u2026\u2026. feel sick. (will/ would)\n                ",options:[],answer:"will",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ef1 nhi\xean c\u1ee7a m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong t\u01b0\u01a1ng lai.<br/> \u201cWill\u201d ph\xf9 h\u1ee3p \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 k\u1ebft qu\u1ea3 ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n (\u0103n qu\xe1 nhi\u1ec1u) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n."},{id:41,extra:"",question:"If we \u2026\u2026\u2026. about the concert, we will definitely go. (know/ knew)\n                ",options:[],answer:"know",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y thu\u1ed9c lo\u1ea1i \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n 1, di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 s\u1ebd x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n. <br/>\u201cKnow\u201d l\xe0 d\u1ea1ng hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n, ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, n\u01a1i \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n l\xe0 m\u1ed9t s\u1ef1 th\u1eadt ho\u1eb7c kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ef1c t\u1ebf."},{id:41,extra:"",question:"If he had studied, he \u2026\u2026\u2026. passed his exams. (would have/ could have)\n                ",options:[],answer:"would have",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xf4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a n\xf3.<br/> \u201cWould have\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c d\xf9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh ch\u1eafc ch\u1eafn h\u01a1n n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n (h\u1ecdc t\u1eadp) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."},{id:41,extra:"<p><b>Conjugate the verbs in brackets</b></p>",question:"If they \u2026\u2026\u2026. (study) harder, they could pass the exam easily.\n                ",options:[],answer:"studied",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf ho\u1eb7c kh\xf3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf they studied harder\u201d gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng h\u1ecd kh\xf4ng h\u1ecdc h\xe0nh ch\u0103m ch\u1ec9."},{id:41,extra:"",question:"If I had gone to bed earlier, I \u2026\u2026\u2026. (not/ feel) so tired now.\n                ",options:[],answer:"would not feel\t",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9. \u201cIf I had gone to bed earlier\u201d l\xe0 m\u1ed9t gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng th\u1ef1c t\u1ebf v\xec th\u1eddi \u0111i\u1ec3m \u0111\xe3 qua."},{id:41,extra:"",question:"Linh would have been successful if she \u2026\u2026\u2026. (pursue) her education further.\n                ",options:[],answer:"had pursued",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9. \u201cIf she had pursued her education\u201d gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 kh\xf4ng ti\u1ebfp t\u1ee5c gi\xe1o d\u1ee5c."},{id:41,extra:"",question:"The flowers \u2026\u2026\u2026. (not/ wilt) if you water them twice a day.\n                ",options:[],answer:"would not wilt",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf you water them twice a day\u201d l\xe0 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng ng\u0103n ng\u1eeba vi\u1ec7c hoa h\xe9o."},{id:41,extra:"",question:"If you \u2026\u2026\u2026. (leave) the dog alone, it might get anxious.\n                ",options:[],answer:"left",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf you leave the dog alone\u201d n\xf3i v\u1ec1 vi\u1ec7c \u0111\u1ec3 con ch\xf3 m\u1ed9t m\xecnh c\xf3 th\u1ec3 l\xe0m n\xf3 lo l\u1eafng."},{id:41,extra:"",question:"We \u2026\u2026\u2026. (not/ miss) the bus if Hoa had hurried up.\n                ",options:[],answer:"would not have missed",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9. \u201cIf Hoa had hurried up\u201d l\xe0 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh r\u1eb1ng Hoa kh\xf4ng v\u1ed9i."},{id:41,extra:"",question:"If the bird flies away, the cat \u2026\u2026\u2026. (not/ catch) it.\n                ",options:[],answer:"will not catch",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf the bird flies away\u201d l\xe0 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng khi\u1ebfn m\xe8o kh\xf4ng th\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u01b0\u1ee3c chim."},{id:41,extra:"",question:"The team would have won the match if they \u2026\u2026\u2026. (play) more aggressively.\n                ",options:[],answer:"had played",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng x\u1ea3y ra. \u201cIf they had played more aggressively\u201d l\xe0 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed9i kh\xf4ng ch\u01a1i quy\u1ebft li\u1ec7t."},{id:41,extra:"",question:"If he exercises regularly, his health \u2026\u2026\u2026. (improve) significantly.\n                ",options:[],answer:"will improve",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf he exercises regularly\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng c\u1ea3i thi\u1ec7n s\u1ee9c kh\u1ecfe."},{id:41,extra:"",question:"Tuan \u2026\u2026\u2026. (listen) to music if he walks to work.\n                ",options:[],answer:"listens",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1, d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf he walks to work\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng khi\u1ebfn Tuan nghe nh\u1ea1c."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Fill in words</b></p>",question:"If you \u2026\u2026\u2026. (study) hard for the test, you will pass with flying colors.\n                ",options:[],answer:"study",rewrite:"",explanation:"C\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n. <br/>C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u l\xe0 \u201cIf + present simple, will + base form.\u201d \u1ede \u0111\xe2y, \u201cstudy\u201d l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c \u0111\u01a1n gi\u1ea3n c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 \u201cwill pass.\u201d"},{id:41,extra:"",question:"You won\u2019t get the job unless you \u2026\u2026\u2026. (improve) your interview skills.\n                ",options:[],answer:"improve",rewrite:"",explanation:"\u201cUnless\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t ngo\u1ea1i l\u1ec7 cho \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng x\u1ea3y ra, t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi \u201cif\u2026not.\u201d C\u1ea5u tr\xfac c\xe2u n\xe0y c\u0169ng thu\u1ed9c lo\u1ea1i 1 nh\u01b0ng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i: \u201cYou will not get the job if you do not improve your interview skills.\u201d \u201cImprove\u201d l\xe0 h\xecnh th\u1ee9c \u0111\u01a1n gi\u1ea3n c\u1ee7a \u0111\u1ed9ng t\u1eeb, ch\u1ec9 ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 kh\xf4ng th\u1ea5t b\u1ea1i (trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y l\xe0 kh\xf4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c c\xf4ng vi\u1ec7c)."},{id:41,extra:"<p><b>True/ False </b></p>",question:"If I were you, I would accept that job offer. \n                ",options:["True","False"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y \u0111\xfang theo c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\u1ea3 d\u0129 trong m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\u1eb7c t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cIf I were you\u201d l\xe0 c\xe1ch d\xf9ng ch\xednh x\xe1c \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t gi\u1ea3 thuy\u1ebft, v\xe0 \u201cwould accept\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"She would travel around the world if she knew how to fly a plane. \n                ",options:["True","False"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y \u0111\xfang theo c\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, v\u1edbi \u201cif she knew\u201d l\xe0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng c\xf3 th\u1ef1c t\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m hi\u1ec7n t\u1ea1i. \u201cWould travel\u201d l\xe0 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\u1ea3 d\u0129 s\u1ebd x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n."},{id:41,extra:"",question:"If we lived in a warmer climate, we could go swimming every day. \n                ",options:["True","False"],answer:"1",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y c\u0169ng \u0111\xfang theo c\u1ea5u tr\xfac c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2. \u201cIf we lived\u201d \u0111\u1eb7t ra m\u1ed9t gi\u1ea3 thuy\u1ebft v\u1ec1 vi\u1ec7c s\u1ed1ng trong m\u1ed9t kh\xed h\u1eadu \u1ea5m \xe1p h\u01a1n, v\xe0 \u201ccould go swimming every day\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 h\u1ee3p l\xfd c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra d\u01b0\u1edbi \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"He would have bought the car if he has enough money.\n                ",options:["True","False"],answer:"2",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y sai c\u1ea5u tr\xfac. \u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p sai gi\u1eefa c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 v\xe0 lo\u1ea1i 3. \u0110\u1ec3 s\u1eeda, n\xf3 ph\u1ea3i l\xe0 \u201cHe would have bought the car if he had enough money\u201d (c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3) ho\u1eb7c \u201cHe would buy the car if he had enough money\u201d (c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2)."},{id:41,extra:"<p><b>Arrange the words to make a correct sentence</b></p>",question:"improves/ we/ cannot/ unless/ go/ camping/ the/ weather \n                ",options:[],answer:"Unless the weather improves, we cannot go camping. ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u201cunless\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\xeau c\u1ef1c. N\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n (th\u1eddi ti\u1ebft kh\xf4ng c\u1ea3i thi\u1ec7n), th\xec k\u1ebft qu\u1ea3 l\xe0 h\u1ecd kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111i c\u1eafm tr\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"offer  you/ better/ she/ unless/ won\u2019t/ receives/ a/ agree\n                ",options:[],answer:"She won\u2019t agree unless she receives a better offer.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y d\xf9ng \u201cunless\u201d \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i: c\xf4 \u1ea5y s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u1ed3ng \xfd n\u1ebfu kh\xf4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb t\u1ed1t h\u01a1n. \u201cUnless\u201d \u1edf \u0111\xe2y ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh to\xe0n b\u1ed9 t\xecnh hu\u1ed1ng, \u0111\u1eb7t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea7n cho vi\u1ec7c \u0111\u1ed3ng \xfd."},{id:41,extra:"",question:"invited/ come/ they/ formally/ unless/ won\u2019t/ they/ are\n                ",options:[],answer:"They won\u2019t come unless they are formally invited.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y n\xf3i r\u1eb1ng h\u1ecd s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u1ebfn tr\u1eeb khi h\u1ecd \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi m\u1ed9t c\xe1ch ch\xednh th\u1ee9c. \u201cUnless\u201d l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, t\u1ee9c l\xe0 kh\xf4ng c\xf3 l\u1eddi m\u1eddi ch\xednh th\u1ee9c th\xec h\u1ecd kh\xf4ng \u0111\u1ebfn."},{id:41,extra:"",question:"you/ unless/ work/ won\u2019t/ succeed/ we/ together\n                ",options:[],answer:"We won\u2019t succeed unless we work together.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u201cunless\u201d \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng th\xe0nh c\xf4ng ch\u1ec9 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ebfu m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\xf9ng l\xe0m vi\u1ec7c v\u1edbi nhau. N\u1ebfu kh\xf4ng l\xe0m vi\u1ec7c c\xf9ng nhau, th\xe0nh c\xf4ng s\u1ebd kh\xf4ng x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"unless/ your/ improves/ he/ won\u2019t/ performance/ consider/ boss/ promotion/ for/ a\n                ",options:[],answer:"He won\u2019t consider your promotion unless your performance improves.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y cho bi\u1ebft s\u1ebfp c\u1ee7a b\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng xem x\xe9t vi\u1ec7c th\u0103ng ch\u1ee9c c\u1ee7a b\u1ea1n tr\u1eeb khi hi\u1ec7u su\u1ea5t l\xe0m vi\u1ec7c c\u1ee7a b\u1ea1n \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n. \u201cUnless\u201d \u1edf \u0111\xe2y \u0111\u1eb7t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ea3i thi\u1ec7n hi\u1ec7u su\u1ea5t l\xe0 c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 xem x\xe9t th\u0103ng ch\u1ee9c."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Complete the logical sentence</b></p>",question:"Had I known about your arrival, I \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"would have prepared a welcome party. ",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac \u201cHad I known\u201d l\xe0 m\u1ed9t v\xed d\u1ee5 c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef, th\u01b0\u1eddng d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt. \u201cWould have prepared\u201d th\u1ec3 hi\u1ec7n h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u0111\xe3 ho\xe0n th\xe0nh n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n."},{id:41,extra:"",question:"Should you decide to join us, we \u2026\u2026\u2026. \n                ",options:[],answer:"will be very pleased. ",rewrite:"",explanation:"\u201cShould you decide\u201d l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef c\u1ee7a \u201cif you should decide\u201d v\xe0 d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cWill be\u201d l\xe0 ph\u1ea7n k\u1ebft qu\u1ea3, th\u1ec3 hi\u1ec7n c\u1ea3m x\xfac t\xedch c\u1ef1c n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"Had they been aware of the facts, they \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"might have acted differently.",rewrite:"",explanation:"C\u1ea5u tr\xfac \u201cHad they been aware\u201d s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt. \u201cMight have acted differently\u201d cho th\u1ea5y c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng h\u1ecd \u0111\xe3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng kh\xe1c n\u1ebfu h\u1ecd bi\u1ebft \u0111\u1ebfn c\xe1c s\u1ef1 ki\u1ec7n ho\u1eb7c th\xf4ng tin \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"Were she to accept the job, she \u2026\u2026\u2026.\n                ",options:[],answer:"would be moving to a new city. ",rewrite:"",explanation:"\u201cWere she to accept\u201d l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t gi\u1ea3 thuy\u1ebft trong t\u01b0\u01a1ng lai. \u201cWould be moving\u201d l\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh \u0111\xf3 tr\u1edf th\xe0nh s\u1ef1 th\u1eadt."},{id:41,extra:"",question:"Had it been sunny, we \u2026\u2026\u2026\n                ",options:[],answer:"would have held the event outdoors",rewrite:"",explanation:"\u201cHad it been sunny\u201d l\xe0 \u0111\u1ea3o ng\u1eef cho m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n trong qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt. \u201cWould have held\u201d th\u1ec3 hi\u1ec7n k\u1ebft qu\u1ea3 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh s\u1ebd di\u1ec5n ra n\u1ebfu th\u1eddi ti\u1ebft \u0111\xe3 n\u1eafng."},{id:41,extra:"<p><b>Complete the sentence</b></p>",question:"If you \u2026\u2026\u2026 (save) money now, you will be able to buy a new laptop next year.\n                ",options:[],answer:"save",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 kh\u1ea3 n\u0103ng x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai d\u1ef1a tr\xean h\xe0nh \u0111\u1ed9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i. \u201cSave\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n thi\u1ebft hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 t\u01b0\u01a1ng lai."},{id:41,extra:"",question:"If they \u2026\u2026\u2026 (arrive) on time, they would have caught the plane.\n                ",options:[],answer:"had arrived",rewrite:"",explanation:"\u0110\xe2y l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, x\u1eed l\xfd m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 \u0111\xe3 x\u1ea3y ra. \u201cHad arrived\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh \u0111\u1ec3 th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh kh\xf4ng x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"If he had learned Spanish, he \u2026\u2026\u2026 (be) more confident on his trip to Spain now.\n                ",options:[],answer:"would be ",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y k\u1ebft h\u1ee3p \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n qu\xe1 kh\u1ee9 kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt v\u1edbi h\u1eadu qu\u1ea3 hi\u1ec7n t\u1ea1i. \u201cWould be\u201d \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ec3 m\xf4 t\u1ea3 k\u1ebft qu\u1ea3 hi\u1ec7n t\u1ea1i c\u1ee7a m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng qu\xe1 kh\u1ee9 gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh."},{id:41,extra:"",question:"Had you seen him, you \u2026\u2026\u2026 (tell) him the news?\n                ",options:[],answer:"would have told",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef trong \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, n\u01a1i \u201cHad you seen him\u201d thay th\u1ebf cho \u201cIf you had seen him,\u201d v\xe0 \u201cwould have told\u201d theo sau \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong qu\xe1 kh\u1ee9 s\u1ebd \u0111\xe3 x\u1ea3y ra."},{id:41,extra:"",question:"You will not get the promotion unless you \u2026\u2026\u2026 (demonstrate) more initiative.\n                ",options:[],answer:"demonstrate",rewrite:"",explanation:"C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng \u201cunless\u201d \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t ra \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ecfa m\xe3n \u0111\u1ec3 tr\xe1nh m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 ti\xeau c\u1ef1c. \u201cDemonstrate\u201d l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb ti\u1ebfng Anh, \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n, ch\u1ec9 ra h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 t\xedch c\u1ef1c (\u0111\u01b0\u1ee3c th\u0103ng ch\u1ee9c)."}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=595.a901fc86.chunk.js.map